【1024 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞

大

hi

Hi

差四秒

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

大家好 見字飲水坐直

Bingo紙

好耐無入嚟

10月23日00:00:00至23:59:59，多5宗確診個案

5286-5290
5宗

4 imported
1 unlinked

4 imported
1 local (unlinked)

法包
撈麵姐姐
巴基 第二樣本
英國

鰂魚涌南豐中心第9座

豬氣豬氣

旺角返工

#5286 bonjour 1022
#5287 撈麵 1023
#5289 PKstan 1013 1022sample++
#5290 UK 1018 1020sick

專心啦

工作地點：旺角豉油街萬利商業大廈

開關開關，全面反攻

好耐冇睇樓豬 依家連熱門都上唔到

少過十宗初步 咁聽日有冇直播

10初步 一單冇源頭
42男 兆英商業大廈 皇后大道中
住將軍澳

樓豬講埋初步case

冇特別活動 主要返工放工

因為冇人再追問佢

CT低 應該好快會確診

聽日冇直播

唔係，係因為聽日唔開記者會

冇特別活動

少過10 prelim
有unlinked
42 M
上環 兆英商業中心
將軍澳富康花園第9座
1021睇私家醫生
1022book咗門診
主要翻工放工
無特別活動
CT VALUE 低 10幾
如果搵唔到其他無源頭嘅話聽日唔會開疫情記者會

如果佢確診而冇其他unlink 聽日休息

1 unlinked
#5288 M56 住鰂魚涌南豐中心bk9 同屋企人住
work 豉油街萬利 做工程主管
1021 feeling sick
1022 睇醫生 sample++
1010－1012 竹篙灣phase2沙井 w／幾位同事 有其它公司
1014－1016 畢架山帝景峰
1019－1021 返工 十幾個同事 唔係長時間戴口罩

白粉死全家

冇曬豬氣了

多15人出廠

樓豬偷懶

又係依個tb

5283同5252地址一樣

懶豬

今日咁得閒

樓豬覺得自己咁做好叻叻豬

under10 prelim
1 unlinked
M42 文職 住富安花園bk9
work上環皇后大道中兆英商業大廈
1020 喉嚨痛
1021 私家醫生
1022 take sample++
潛伏期傳染期冇其他活動
CT 1X

5283 5252 家屬
5252 家居檢疫時 5283搬離 但一星期2-3次送嘢 無大接觸
5252確診後 帶咗另外家人去大清洗 戴口罩only
唔知交接有接觸定清洗時感染
懶豬判斷係5252惹俾佢

今日係咪你返工

樓豬預告偷懶

miss me?

偵探樓豬

係

今日西mc好似係

講定聽日都得

咸咗

無源頭個個係今日確診 唔係初步確診？

支持你拎咪扑樓豬

好快會見到我

係囉 以前都唔係咁嘅

好

明顯聽日紅日唔想返嚟

直播battle

皇后大道中個個係初步
去過老鼠灣係今日確診

你扑完我想我再扑其他人

confirmed prelim都有unlinked

hk01死全家
咩叫點樣可以確定

鄉音01又問乜鳩

想樓豬好似上次爆am730咁爆佢

屌 條01女有冇咁多嘢問

咩為之瞞報？

名偵探 鈕祜祿·甄嬛

我睇唔到有瞞報喎

話事話佢啲頭髮好似多返啲

大圍交通城

遲大到

你唔愛樓豬啦？

懶到西咁

揀啲無咁多人嘅地方

好似蓬鬆翻

仲冇咁禿

正常

嗰個沙井都係未使用...即係個窿啦

快啲幫佢拍走粒塵佢

個窿有毒

會唔會誤會

咁遲覆

#5281 暫時冇close contact prelim

忙呀嘛

完

陰公

1654 圓

呢個係邊個
東涌個少奶？

你咁樣偷懶好意思話我

yup

6頁

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

今日得白粉同01出咗嚟

咁早

其他兩間應該幫屋企搞白事嚟唔到

都怪樓豬太懶豬之過 ""

5252確診唔係即刻捉哂屋企人入檢疫中心？？
仲放人入去清潔？

樓豬冇曬當初嘅豬氣

5252 imported case嚟
本身佢地唔係一齊住
係5283俾咗佢地方住

sor中文0分寫漏咗係5283之後帶屋企人去清潔
自膠十粒

記得啱啱過嚟追嗰陣爆晒1001
好似係第三波啱啱開始嘅事嚟

變左懶豬同埋無Linda

你追左咁短時間咋咩

睇返原來我3月7就開始追樓豬

老貓

我係你忠實fan屎

#5286 1022 KL887 Amsterdam 11C
#5287 1023 CX798 Jakarta 43D
#5290 1018 CX252 London 71A
#Overseas case 1022 VS206 London 54G

#5288
1022 萬利商業大廈
1022 松亭閣（窩打老道61－63，接近九龍維景酒店）

有可能係 西醫葉穎心

linda next week?

not me

is this post

有無人覺得張竹君醫生隔離既庾慧玲醫生好有女人味

你啲圖
仲要成日唔加密

樓主SK CHUANG NAUKWULUK 準備答過幾日記者啲問題啦

好恐怖

十點半!!!!!!!!

早晨咁多位

潘曉穎媽媽拒絕與警方會面

Cable: +6

Cable:6宗

佢都幾痴線
有時真係覺得佢係度散播恐慌

老夫子老到懵懵地

如果冇第2單unlink就放假

尋日泰國有兩宗來自香港確診個案
其中一女性似乎喺香港確診過

上次泰國檢測到嗰幾單，香港傳媒好似冇報導過
衛生署究竟有冇收到泰國通報同做返追蹤工作㗎？

...One of the Hong Kong cases was a 26-year-old employee who arrived on Wednesday and tested positive on that day. Last month, she had reported a cough, headache, running nose and muscle pain and lost her sense of smell. She was treated at a hospital in Samut Prakan.

The other who arrived on the same day from Hong Kong was an employee, 38, who tested positive on that day. She was admitted to a hospital in Samut Prakan. The woman had a history of being infected early in October. At that time, she had a cough and lost her sense of smell on Oct 2 and was in a state quarantine facility between Oct 3 and 13.

@mon post記者

@樓主君君

林鄭月娥形容疫情平穩 可逐步恢復經濟社交活動

【Now新聞台】消息指，本港新增約六宗新冠病毒確診個案，今天不設疫情記者會。行政長官林鄭月娥在網上發表抗疫九個月的文章，她形容本港疫情大致平穩，在有效控制疫情下，可恢復較多經濟和社交活動。

林鄭月娥指，過去一個月，本港每日確診個案在個位數和低雙位數之間徘徊；截至昨日，共錄得233宗個案，超過六成是輸入個案。而過去兩星期仍有不明源頭個案出現，反映社區有未切斷的傳播鏈；加上進入秋冬，病毒可能變得活躍，社會必須保持警覺。

她形容本港疫情大致穩定，可採取更精準防控措施，逐步恢復較多的經濟和社交活動。

樓豬都要放假去拜山

d花

D花就係攞去拜山

no 樓豬

花花

就係種黎去拜山用

衞生署衞生防護中心公布，截至十月二十五日零時零分，中心正調查六宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計5 296宗（包括5 295宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中五宗曾於潛伏期身處外地，其餘一宗為源頭不明的本地個案。

該宗源頭不明的個案涉及一名42歲男病人（個案編號：5 293）。他於十月二十日出現喉嚨痛，十月二十一日向一名私家醫生求診，十月二十二日到將軍澳（寶寧路）普通科門診診所求醫，翌日遞交深喉唾液樣本。病人於上環皇后大道中兆英商業大廈工作，最後一日上班日期為十月二十一日。

連健力士啤都開始漏case嚟香城

而家連源頭不明都唔開
懶豬 鈕祜祿·甄嬛

no 簡報會 today

可能要去拜山

16:25

17：07

樓豬 對先人個份敬意連登第一

樓豬就快比我地煩到以後都唔開press con post

#5293
1021 兆英商業大廈
1021 皇后大道中 340 號（華秦國際大廈／西醫馮國山）

#5281 出咗院

#5291 bonjour via Doha 1023 QR818 3A
#5292 no data
#5294 manilla 1013 CX906 71G 2nd sample
#5295 PKstan via Doha 1021 QR818 40A ***坐佢隔離40B都中 #5282
#5296 Amsterdam 1024 CX270 19D

陳肇始WhatsApp帳戶被入侵 聲稱未有政府資料外洩

Cable: 食衞局證實 陳肇始一個ＷhatsApp帳戶曾被入侵 經檢查後未有發現政府工作相關資料外洩

樓豬

唔知樓豬有冇同佢pm過

diu

遲d可能hack連登

唔關工作事嘅都想睇
下次約邊個行ikea

[member][我都好想睇唔關工作事嘅先好睇/member]

手殘打錯位冇加密到添

樓豬記着做好帳號安全 一陣後日

有冇人瞓唔着

點會無外洩
日日記者會po都有野外洩
0分重作！

消息人士係咪偷懶

冇事

紅日係慢d

拜緊山燒緊衣紙

11點半都嚟緊
準備allin大

連豬啲屎

紅日好似通常晏啲

你今日駛唔駛出嚟？

linda today?

Cable:All imported,無press con

本地零確診，樓豬唔出黎

又唔出

No

今日樓主又放假

有咩留返聽日先
假期要放假

放假放假

本地零確診

個負皮係俾你

衞生防護中心調查新增八宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至十月二十六日零時零分，中心正調查八宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計5 304宗（包括5 303宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案全部曾於潛伏期身處外地。

巴基
捷克
蘇聯
塞爾維亞
法包
撈麵
咖哩x2

巴基捷克同塞爾維亞可以有咩代號

#5297 14 男 從巴基斯坦抵港
#5298 5 男 從捷克抵港
#5299 30 男 從俄羅斯抵港
#5300 19 男 從塞爾維亞抵港
#5301 29 男 從法國抵港
#5302 39 女 從印尼抵港
#5303 51 男 從印度抵港
#5304 8 男 從印度抵港

bonjour睇嚟好快會變自己扲荷包住14晚酒店

捷克剩係識pornhub search Czech

截至今日（十月二十六日）上午九時，過去24小時共有三名確診2019冠狀病毒病的病人出院，至今共有5 050名確診或疑似病人康復出院。

目前公立醫院已啟用614間負壓病房，合共1 098張負壓病床，現時共有111名確診病人分別於18間公立醫院留醫，其中12人情況危殆，四人情況嚴重，其餘95人情況穩定。

d男人好正

Czechoslovakia

豬頭炳

教授要sit 下criminology 嘅堂

#5297 PKstan via doha 1021 QR818 40C **link to #5282 #5295
#5298 Czech via Frankfurt 1024 LH796 34E
#5299 USSR via Istanbul 1024 TK070 14K
#5300 Serbia via Istanbul 1024 TK070 11C
#5301 France via Doha 1024 QR818 27A
#5302 Jakarta 1024 CX798 74K
#5303 Chennai 1015 UK6375 16A
#5304 Chennai 1015 UK6375 16F

肯定有人 hack 笑恥個電話就係為咗 follow 樓豬個挨豬

等候檢測中心旅客自由進出房間 居民憂酒店出現爆發

樓豬如果聽日出嚟可能又要回應下

Cable: 四個社區檢測中心可供市民出境前作付費檢測

今日有press con嘅話會唔會有校長訓話環節

十一點半!!!!!

Cable: +5, no local case

經濟：5宗輸入

第四波已完

樓豬早幾日係咪預測到自己將會連放幾日假先所以預早講定單初步

但嗰陣得一單

一單本身都要出

然後佢咁就真係放咗兩日假+今日唔駛出嚟

no linda again

有線：消息指，食肆將放寛至可６人一枱，酒吧可４人一枱。

衞生防護中心調查新增五宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至十月二十七日零時零分，中心正調查五宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計5 309宗（包括5 308宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案全部曾於潛伏期身處外地。

#5305 26 男 從法國抵港
#5306 3 男 從印度抵港
#5307 32 男 從印度抵港
#5308 30 女 從印度抵港
#5309 32 女 從印度抵港

5307有symptoms都上到機

點解日日都仲咁撚多係啲印度同巴基斯坦抵港

仲有兩間航空公司未畀人罰停賽
淨係罰咗AI

好好奇點解呢兩個地方有咁多香港居民

原來係咁 呢個問題我諗咗好耐 終於有人答到我謝謝

基本上而家係九龍同埋對面海嘅南亞裔
都係因為咁嘅歷史所以先會喺度

放得太寬啩

4th wave

利君雅、喬寶寶，合埋眼聽佢地講野仲以為係華裔.. 我有d印巴朋友直頭唔識講印度話，初初識佢地，問有冇返過鄉下？佢地好多都答：返過，但唔鍾意，都唔知d人講乜！我香港出世，鄉下係香港！

香港大個d廣東話好標準

咖喱4件全部1026 AI316
齋睇seat no似乎冇關連
#5309富婆嚟

#5305 bonjour via doha 1025 QR818 25A

chp入錯料
AI1316嚟

依家咁少確診都入錯

反省下 掛住放假做到啲野咁

截至今日（十月二十七日）上午九時，過去24小時共有三名確診2019冠狀病毒病的病人出院，至今共有5 053名確診或疑似病人康復出院。

目前公立醫院已啟用614間負壓病房，合共1 098張負壓病床，現時共有116名確診病人分別於18間公立醫院留醫，其中11人情況危殆，五人情況嚴重，其餘100人情況穩定。

睇實你啲𡃁

#5309你點知佢係富婆？

留名等睇今日賽況

十點九！

Cable: 2宗，無press con
又偷懶

第四日

習慣咗香港衛生程度高咁多
點會鐘意返去

樓主老細

樓豬幾時放完假

點解佢唔表演打針
陳姑娘係咪連打針都唔識

護士冇理由唔識

wuhancha幾時返嚟

陳姑娘前幾日已經打咗

day day no Linda

成日放假偷懶

day day no kwan kwan

要求譴責

唔駛要求

我依家就強烈譴責樓豬偷懶

衞生防護中心調查新增兩宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至十月二十八日零時零分，中心正調查兩宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計5 311宗（包括5 310宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案全部曾於潛伏期身處外地。

衞生署今日起在香港國際機場開始就一項RT-LAMP快速核酸檢測技術進行評估測試，有關試驗將與衞生署衞生防護中心轄下公共衞生化驗服務處目前使用的「參考標準」RT-PCR核酸檢測並行進行，為期兩周，以評估RT-LAMP技術的靈敏度及可靠性。

從機場入境的人士抵港後，須按現行安排立即前往衞生署設於機場禁區內的臨時樣本採集中心收集深喉唾液樣本，並交予衞生署工作人員作RT-PCR檢測。入境人士接着需按指示到臨時樣本採集中心內的「快速檢測區」聽取講解，然後依指示收集另一個樣本（漱口樣本）作RT-LAMP快速核酸檢測，過程約為30分鐘。有關樣本將由本港私營化驗所進行化驗。

這次並行試驗屬自願性質，不會影響RT-PCR檢測的進度（即不會影響入境人士需要等候檢測結果的時間），入境人士的檢測結果會以衞生署RT-PCR檢測的結果為準。在並行試驗期間，「檢測待行」的安排仍然有效，即旅客仍然必須等候經RT-PCR檢測確認陰性結果才能前往檢疫。

#5310 37 女 從印尼抵港
#5311 28 女 從印度抵港

似足響醫館睇跌打咁

醫管局研究：部份確診者接受中醫治療後情況改善

醫管局4月底推出「中醫門診特別診療服務」，為新型冠狀病毒康復者提供免費覆診，至今有約410人求診。

局方9月初就計劃展開研究，暫時有71人參與，發現求診者中常見症狀包括睡眠差、出現氣促、乏力、咳嗽等，有參加者7月時確診，當時並無明顯不適，其後失去嗅覺及腸胃不適，出院後失去嗅覺的情況持續，亦有氣喘。經過中醫治療後，現時每日約有數小時恢復嗅覺，心情亦因而變好。

學者:中醫對確診者氣促咳嗽等徵狀療效佳

有份參與研究的浸大協理副校長卞兆祥指，從目前的研究資料顯示，氣虛體質及痰濕體質的人，新型冠狀病毒的徵狀會較多，但是否代表有關體質的人容易染上新型冠狀病毒，就仍需更多數據觀察。現時的觀察發現，中醫對治療求診者氣促、咳嗽、乏力等症狀有很好的效果，期望有更多新型冠狀病毒康復者能參與計劃，令研究有更完整的數據。

有關研究，為參加者提供為期半年的個人化治療及3個月的跟進，分析病人的體質會否與感染新型冠狀病毒有關，以及中醫的治療成效等，預計150人參與。 醫管局

原文網址：

唔講以為隻手甩骹要移翻正

現時每日約有數小時恢復嗅覺，心情亦因而變好。

#5311 Curry/Munbai 1026 AI1316 16D

踢一踢先做嘢

截至今日（十月二十八日）上午九時，過去24小時共有10名確診2019冠狀病毒病的病人出院，至今共有5 063名確診或疑似病人康復出院。

目前公立醫院已啟用614間負壓病房，合共1 098張負壓病床，現時共有111名確診病人分別於18間公立醫院留醫，其中10人情況危殆，四人情況嚴重，其餘97人情況穩定。

土瓜灣街市準備又入波

歐洲爆到痴線。。。

樓豬終於放完假

今個禮拜係咪輪到你？

唔知呢

冬天到了

係咪話家人都中左

linked or unlinked?

土瓜灣樂民新村有住客初步確診感染新型冠狀病毒。房協表示接獲衞生防護中心通知，H座樂智樓一名住客初步確診，辦事處已經安排在大廈公眾地方清潔消毒，衞生防護中心預計今日派人到樂民新村向居民派樣本瓶，讓有需要住客作檢測。

原文網址：

爆

撞正放寬

得一人中招啫，茅事

消息指，患者是早前一名確診者的同事。

即係樓豬又唔出黎

可能上環嗰單
mk嗰單冚office捉曬入去坐14日

cctvb: 消息指今日本港新增約3宗新冠肺炎確診 暫無本地源頭不明個案

今日不設疫情記者會

第5日無不明源頭個案

根本就冇事 教授成日出嚟嚇鬼

樂民係咪即係今日嗰單本地

似乎係啦

咁呢單源頭不明又係咩黎

定係又双叒叕收錯風

琴晚出confirmed
之後今朝就變prelim
即係入都係入聽日數

呢個唔係琴prelim咗咩

又偷懶

chp覆磅完畢先變confirmed
琴晚先有料爆應該未驗完

呢張圖個po係琴晚1911出

881話消息指今日三宗係包埋樂民新村

爆唔起

#5312即係琴晚confirmed入咗今日數
即係#5313 #5314係imported

衞生防護中心調查新增三宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至十月二十九日零時零分，中心正調查三宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計5 314宗（包括5 313宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中兩宗曾於潛伏期身處外地，其餘一宗與本地個案有流行病學關連。

輸入：２
#5313 33 女 從德國抵港
#5314 52 女 從美國抵港

本地：１
#5312 50 女 土瓜灣樂民新村樂智樓 （與本地個案有流行病學關連 ）

我頭先睇呢張通告，對返number都仲未有#5312

樓主夾硬砌到有關連

要睇番佢去過邊到

懶

點為之懶

豬手國

屌

幾時先有得追live

想日日都有得追live

想1625打屌字

你依然可以咁做

冇意思

好惡
但有啲掛住佢惡

懶豬你係邊啊

#5312 linked to #5293
1023 上環兆英商業大廈
1027 灣仔道203號 新森林焗の專門店

全部日子紅字先啱
1022已經有symptoms

冇曬豬氣

樓主都唔出黎

1130

樓主有冇著多件衫

今日無新聞

【最新】消息：今日有約7宗確診，包括一宗無源頭本地感染

7宗

樓主 出嚟啦！

樓主唔好又夾硬砌到有關連呀

可以見樓豬了

懶豬今日冇得偷懶啦

平時都着好厚

係咪琴日有人講果單動物宿舍

「鈕祜祿同我出嚟」

PK Tang又要係阿婆live度standby啦

願聞其詳

突發！旺角狗屋又有狗懷疑中武漢肺炎

Call g unlinked case

linda?

我估茶茶

終於比人屌做野hea

d virus 想念佢地直播，所以出返嚟

消息指，本港今日新增約7宗確診個案，其中一宗屬源頭不明。

本港昨日新增3宗確診個案，本港累計確診個案為5313宗。

大家點睇限聚令今個星期點放寛

樓豬樓豬

由於有源頭不明個案，衞生署及醫院管理局今日將舉行疫情記者會，
衞生防護中心傳染病處主任張竹君和
醫院管理局總行政經理劉家獻出席。

據悉，今日新增的其中一宗個案為44歲男子，本月6日由大陸經深圳灣口岸入境，屬免檢疫人士，即不需強制隔離14日，親人在大陸；患者沒有病徵，報稱中環上班，獨居於北角清華街，需經常往返內地。患者報稱其公司獲豁免檢疫，亦有每兩周進行一次檢測。他並稱自己有恆常檢測，之前呈陰性反應，至昨日（29日）呈陽性，沒有同事或朋友確診。據悉患者暫時未有詳細透露工作性質，他正在律敦治醫院留醫。

no linda

都話係ERERER嫁啦

免檢疫人士

國安

我都覺似

今日有wuhancha呀

豬氣召集